Programmes de calcul
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item On a \ProgCalcul[Ecart=4em]{2,+9 *7} donc en partant avec $2$, on a bien $77$.
    \item On a \ProgCalcul[Ecart=4em]{27,+9 *7} donc en partant avec $27$, on obtient $252$.
    \item On a \ProgCalcul[SansCalcul]{y,+9 *7,y+9 7\times(y+9)}
    
    Donc on a $\mathcal{R}=7\times(y+9)$
  \end{enumerate}
  \item Pour traduire l'expression $13+2\times y$ où $y$ est un nombre, on a le programme suivant~:
  
  \begin{progcalcul*}
    \item Choisir un nombre
    \item Multiplier par 2
    \item Ajouter 13
  \end{progcalcul*}
\end{enumerate}